## ci/cd практика

### Ссылки на задания

#### [1. ci/cd c использованием bash](practice/3.ci_cd/01-ci-cd-bash)

#### [2. ci/cd c использованием make](practice/3.ci_cd/02-ci-cd-make)

#### [3. ci/cd c использованием capistrano](practice/3.ci_cd/03-ci-cd-capistrano)

#### SSH setup

Для выполнения практики нам понадобится SSH доступ на:

* sandbox server.

Для подключения выполните на devbox.slurm.io:

```
ssh sandbox
```

`Все работы на этом хосте проводятся под учетной записью root`

#### Ссылки

* Xpaste - http://`<XPASTE_IP>`

Где `<XPASTE_IP>` это IP-адрес сервера xpaste, указан в личном кабинете edu как `xpaste_server`.

#### Репозиторий xpaste

* Делаем форк

Если к моменту прохождения этой практики вы уже сделали форк репозитория xpaste, этот пункт нужно пропустить.

[Переходим по ссылке.](https://gitlab.slurm.io/devops/xpaste) И делаем форк репозитория в ваш групповой неймспейс, это будет `<g000000>`, где нули необходимо заменить на свой номер студента.

* Клонируем на sandbox форк xpaste

```
cd ~
git clone https://gitlab.slurm.io/<g000000>/xpaste
```
Обратите внимание, что `<g000000>` необходимо заменить на свой номер студента.

#### Подготовка переменных окружения

* Подготовка файла окружения

```
cat << EOF >  ~/xpaste/.env
RAILS_ENV=production
SECRET_KEY_BASE=jkdf8xlandfkzz99alldlmernzp2mska7bghqp9akamzja7ejnq65ahjnfj
DB_HOST="127.0.0.1"
DB_NAME="xpaste"
DB_USER="xpaste"
DB_PASSWORD="i0Sp5gZTqW4ZVIyHvDdFgEC0"
HOST=<XPASTE_IP>
EOF
```
В данном файле содержатся переменные, необходимые для деплоя и запуска приложения. Данные переменные вынесены за пределы репозитория, так как содержат чувствительные данные и хранение их совместно с кодом небезопасно. Не забудьте заменить `<XPASTE_IP>` на ваш индивидуальный IP-адрес, который указан в личном кабинете edu как `xpaste_server`. 

>
> :question: **Подумайте, как можно автоматизировать процесс создания файла окружения без ущерба безопасности**
>
